最壞情況 外資唔走 繼續係香港搵錢

講真 外國班商人真係因為香港有民主自由留低咩，香港吸引佢地係商業上既法律保障同最重要既貨幣自由兌換
如果上海都有呢兩樣野 班外資一定會狗衝去上海 懶理支那國政治人權有繼閪

如果國安法真係純對準政治人物唔搞鳩班商人 中共真係做到留島不留人效果。

Sad but true

好有可能發生

冇乜可能唔走
上星期五班大陸豬連HSI點解跌都唔可以講出口
一個資訊唔流通嘅地方根本冇可能做金融中心

咁就真香港人走

另一邊廂要睇埋美國取唔取消香港政策法
取消咗之後香港同大陸其實無分別
中共擺明係想做死香港

香港政治風險咁高咁多不確定性
想做大陸生意既點解唔搬去上海北京？
想做東南亞生意既點解唔搬去玻狗到？

正常市場反應啦 拎一日恆指黎講無意思

CCP will use lots of candies to attract them to stay!!

你估班外資要靠大陸豬收風

咪傻，你都見好多外國人會跪

取消到關係法 咁就攬炒到中共

呢個係最有可能發生

其實迫到國安法只係第一步 第二部要出解放軍

傻鳩都知外商一定唔會走

唔通外商係連登仔咩

有錢賺走條撚

到時唯有鬥紅
每日去外資舖到批鬥啲客

攬炒唔夠

唔會，只會嫌走得慢

宜家所有科技公司都唔會再係香港做生意
宜家中共拚死搵活路係晶片上 但美國全方位打壓 呢d中間人生意香港永遠唔會再有 你諗諗下其實大陸唔係得番好多生意做 低技術都走晒 晶片科技又俾人打壓 香港都係遲早無用

無可能
過左武肺佢地仲會信中国？
外資唔會走哂 但一定會徹走大部分平衡風險

好多香港財經網頁都唔敢講點解跌

正解！

到時候唔夠錢就屈鳩外國勢力/間諜，充公資產，你話班外資驚唔驚

其實好大機會會取消
佢哋講到明會逐步收緊
大家好自為之

就好似放把刀係你條頸到講唔會斬你咁 就睇班外資接唔接受

美國就嚟大選
停唔停香港政策法應該都係大選完咗之後嘅事
如埋中國肺炎都仲纏繞緊美國
所以中共依家係肆無忌憚

我反而咁想，如果香港上海都係一樣，點解外資要去上海？

珠三角GDP唔比任何地區差，而且香港本土人才仲有優勢（當佢地冇移民），基建交通醫療教育好過上海北京

反正我係香港都可以打入大陸市場，同我搬office去上海有咩分別？
除非你公司主力係長江果一帶

大陸佢地咪又係照上去賺錢
可能當左香港係大陸咁玩法
真係有堆未必走

恐怖性走資，輸既就會係自己
更係慢慢走慢慢撤，殺雞取卵

大家繼續發夢啦咁
唔阻大家
我走先啦
打個比喻，間屋有白蟻，你又知滅唔到，你會繼續放錢入去裝修定搬去第二度？

港幣地位到時候會唔會買個麵包一千蚊去買

星期一諗緊放唔放晒股票

我會搵專業pets control
你自己計下成本lor
唔係個個都會搬，仲有d 人會留低

冇太大關係
只要中共唔呃佢錢/俾利益佢哋就夠
依啲先係最實際嘅 搵夠咪走

但民主共和兩黨係中國立場上表現強硬
拜登仲插trump唔夠tough
證明反共會係大選既其中一個爭鬥位

trump 而家有好牌係手
點會大選後先出

美國放定風都唔走就拜拜嚕

你驚佢啲外資走曬，得返你同中共困獸鬥好過啦到時香港變成點就wfc

攬炒=黃屍自己圍爐攬炒

哈哈哈

比我係外資,我都揀搬番上去發展
上面地多人多, 租寫字樓又平又有靚景人工又平
香港租間寫字樓一個月
可以成球幾野,人工又貴

係嘅，但咁都已經係淨撤資啦
同埋香港啲regional office 搬去其他國家都唔奇
到時啲expat 都會跟住走嫁啦

揾錢最重要

咁到時香港人走

On9比喻好心就咪撚打出黎啦
間屋會賺到錢定點

其實要睇美國點玩

調轉
如果香港同中國一樣，就直接去上海好過

你要明中共想打壓嘅對象
如果好似樓主咁講 佢哋做到重點打壓某一小撮人
依隻「白蟻」根本對外資冇太大影響

都係要睇美國反應

叫美國取消埋香港關係法，就係唔承認香港可以自由兌換嘅，到時你外資企業想轉錢返自己國家就含撚啦

要博既係中美新冷戰既格局去咩程度
打咀炮真係收得皮
但民主國家點會為本國利益打太多

因為香港亂囉

上星期五光明頂講左對外資既風險
真係傻既先唔當係一回事

如果係 點解要搬埋國安部門落黎？

只係針對主要政治人物 popo 都夠做

樂觀係好事
但唔好過份
自己諗下呢個比喻下白蟻係乜，你講嘅pets control係乜
唔好為駁而駁

Blocked

無錯
要打壓本地抗爭，現有力量根本夠
點解要動用國安？

純討論，如果香港同上海一樣，仲會亂？
應該話仲敢亂？

如果國安法真係純對準政治人物唔搞鳩班商人 中共真係做到留島不留人效果。

所以要用盡方法話俾人知，
中國人係信唔過

要走唔會即時走晒 但係會有路捉

李嘉誠係一個例子 BOSSINI 國貨係一個例子 未來只會愈黎愈多

睇圖啦

上海大把外商
我估計十分之九係留守

比個理由討論下 巴打

如果香港同中國一樣，仲有乜野優勢？
貪你地方細，租金貴？

香港重要在兩樣
第一係敏感物資出入口 而家係香港仲可以入口D高科技
所以當香港白手套

第二係金融 金融完全睇中美冷戰發展成點

國安法就係拎黎打外資富豪，點會唔走

有冇d藍絲手足準備批鬥外資

黎緊香港評級會進一步跌
唔好睇小呢樣野
一跌的話企業如果o係香港融資發債要比更高息口
因為有債務違約風險
你係外資仲會唔會冒險

四大會計保險一定唔走,因為計數佬知太多野保險走資用
其他品牌會學M記咁賣經營權同賺回報金業務中資打理

保持一國兩制對美國利先係最大

其實走就一定會 但一定走得好少
大把外資一樣係中國做生意
唔通佢地又唔驚俾人充公？
就算中共充公d財產 都唔會大規模去做啦
人總有投機心態 抽唔中自己就繼續搵大錢
最多搬走d headquarter姐 但一定唔會大規模撤資

過幾日咪又係IPO繼續抽, 股繼續炒

依家侵侵就係要用打中共既功績黎連任

問題係共產黨最叻就反口，而家唔搞唔代表之後唔搞，有國安法搞唔搞/幾時搞個權係佢度，商家點會放心

我都擔心所以先推今日要出
我地無反抗嘅心外國就無理由制裁，咁就攬炒失敗

如果國安法真係純對準政治人物唔搞鳩班商人 中共真係做到留島不留人效果。

諗下好

當新加坡咁，不過閪十倍，人地獨立國家民生政策都係為國民，香港係為中国

係
好似誠哥咁
Btw既然香港都同大陸一樣
如果唔去星洲避險
咁點解唔搬上大陸
成本仲低d

點解叫做「最壞情況」？ 我覺得幾好啊。

我睇法係外資一係走人 一係直接去北上廣深
因為論成本 香港係貴 若跟內地分別少 就係倒不如上去
一係由人

所以死嘅係香港人 中央判斷都係呢點 唔係怕他們走 係賭他們走進中國

今日佢係要打一小撮
但你點知佢聽日想點
做生意最忌uncertainty
以前留低係因為五十年不變呢個promise
當今政權已示範為咗權力可以不惜一切，包括法治同經濟

咁我又問你，白蟻係咩？
你正正經經做生意，打工，你驚咩？
自由一定冇，但唔會好似你地講到要抄家咁嚴重lor

好多大陸人有錢人仲可以走資來香港，再去其他國家，就知其實中共唔係封曬路唔比人走。
即係話，宜家冇能力走，但當你有錢之後，仲有機會離開

只係公事上同大陸有來往，都知大陸有錢人少少情況。我唔係樂觀，只係觀察到呢d野

啲外資理得你香港會唔會畀美國政府取消地位
唔經香港咪經其他地方入
好似90年代咁個個經香港通道投資嘅時代過去咗㗎啦

啲巨頭又咪係keep住投資中國
上個月埃克森美孚先投資完惠州
韓正同班鬼佬用視像互相祝賀

睇美國會唔會取消關係法，取消左香港喺外資眼中就同深圳差唔多，本身想搵人仔但唔想俾中國法律管制嘅商家就會走去其他國家，本身想搵人仔同唔驚中國法嘅商家就會撤資上大陸。

最慘就係香港有資產又還緊債嘅人（泛指呢十年先開始供樓嘅人），走又走唔到，經濟環境又日漸轉差

咁當然，如果有樓主講嘅情況出現，最慘係追求民主自由嘅人，不過驚黎冇用，如果經濟維持到，十年內冇咩大事發生香港都唔會有大問題（除民主自由），十年後就應該開始俾中共揸乾。諗下點喺十年內移到民啦

如果美國做到好絕唔到佢地唔走
所以樓主條問題應該係最壞情況，美國會做咩制裁

中共應該好快會再做嘢
用實際行動嚟differentiate重點打擊對象同班外資

只係有大戶用依個消息殺牛仔

我上面講左香港仲有D咩野優勢
學你咁講，咁深圳咪一早死左？租金貴撚到

如果前路係完全預測唔到，其實係好難唔走

13億人內需本來係吸引外資嘅故仔
而家大陸消費力有眼睇，加上一直冇放寬保護主義
仲有咩留低做生意嘅價值？
開廠嘅東南亞、印度人力資源已成熟，又平過大陸
本來利用香港個品牌同美國優惠仲有競爭力
而家有補貼比你搬走仲唔即走？

到時國安可以任巢你公司嘅商業秘密

中共最大目的就係掠資源，任何抵制資源流動/增加的方法就係最有效反共的方法

要贏，就要大部分人不滿現狀，必須包括政府，不必令其不滿你，只要令其不滿自己，一變就有機會錯

留港的外國人會變成中共最鍾意的人質，恭喜恭喜。

同外國政府篤佢地通共，可能做間諜

外資唔係遊客，今日買張機票聽日走
規模會越黎越細，hold哂預定係香港搞既project

冇貨幣自由兌換 無香港係商業上法律文明

我覺得都會走
只係短期內反映唔晒
產能撤離分幾個階段撤

我係咁諗

既然自由流通度佢地唔介意既話 點解仲要揀香港 香港租貴屋又細
就係因為佢地對自由流通度睇得重 先有8萬個美國人係香港 如果唔係佢地一早揀左上海 北京

ff下好啦 割都係割返d小韭菜先
唔會大規模搞外資
你幾可見佢搞以家係中國既外資先

外資走咗得啲中資，港資係香港，係被佢地打壓下都要幫佢地賺錢我地真係要盡量消費係黃色經濟圈買127蚊野比130其餘個三蚊唔洗找幫佢地賺tips

外資唔會走晒，但一定有影響
走資程度取決於香港人抗爭程度

雖然得一日，但跌到破5年紀錄都正常咩

所有金融大行, 計利潤係睇風險
風險其中一個考慮就係國際評級
而果D國際評級, 會計埋民主人權自由
唔洗諗香港評級一定keep住跌
所有大行計風險都係電腦公式進行
風險高左就要離場
唔會有一個ceo或者director會走出黎話唔好信電腦, 我信有錢賺, 有咩事我負責
放棄一個唔穩定既市場, 永遠冇得證實呢個決定岩定錯
冒險留低, 就等於話事啤一定要開出黎見我
我做ceo都係打份工, 同你搏?

以後啲資訊變到咁仲話金融中心

唔會覺得完全走哂 係睇邊種程度走
會將所有總部搬走 但仲留個office
啲公司大粒野你估佢地唔驚咩 支那癲起上黎學美國咁鎖華為條女點算

唔會唔走. 第一部由大 6 走, 第二部就由 HK 走. 只係時間問題

走果班根本係比人中共迫害果班商家、官員資產。
當初逃犯最驚咪佢地囉。

真心想知，到時香港同新加坡比，香港有咩優勢

未必走晒，但會唔會有部分去左新加坡?
始終唔知習帝遲下仲會玩乜，留係香港都唔太穩定

外資唔走真係gameover

我意思係會俾定心丸啲外資

可能要開隊白衣裝修team幫外資翻新下

又一個account

未必即時走嘅

佢哋可能唔知中共講嘢唔算數

最後見隔離公司爆晒鑊先走

又或者轉而乃共

喔咁就一定
一定搞到個錯覺係立左法都無野
之後就任佢玩

D外資本身直接同中國做生意同開廠啦
佢地個個咁高尚咩

係唔再需要香港
同埋有鬼佬已經放棄中國市場
仲有窗口黎做咩

商家佬精過你
原本放哂100％係到
你聽到咁都會怯一怯
一定會做定避險準備

我相信香港人都係香港最重要嘅asset之一，就算佢做到留島不留人，香港嘅價值都會因為好多香港人移民走人而下跌

咪係。
想同連登仔理性討論都唔得

其實錢係冇感情，計過risk, 邊度有錢賺，就去邊度
一定會有部份資金會離開香港，但唔係全部。過幾年見情況穩定左咪又番來。
87年英資走左，咪益左誠哥果班人lor. 不過誠哥自己都話，你見到佢風光，唔知佢果時幾大壓力，如果香港情況不如佢預料，今日誠哥就係一個笑話
而且中國14億市場，你話走就走？

On9假設
商人係信得過共匪
一早去咗上海發展

美國佬雖然想搵大陸錢，但美國政府已經感到中國威脅之下，係情願唔搵呢啲錢都要令中共爆煲，起碼未來廿年都翻唔到身，好彩係侵侵上咗場已經開始攪中共，如果俾希拉莉上場俾多8年中共順水嘅分分鐘美國都唔易制止佢。亦都咁啱上年香港人突然醒覺，令到美國又多咗籌碼又有機會企係道德高地；仲咁啱來一個世紀病毒，全世界開始想圍中共，呢啲機會真係幾百年一見，美國佬點會唔趁呢個天時地利去做佢？

事實上深圳前海係搞唔起
深圳越近香港既地區越旺

睇圖唔該

問題係「純對政府人物唔搞商人」
係口講口賠
即係佢唔搞你係佢皇恩浩蕩
咁有咩保障

當然退一萬步
佢白紙黑字寫明都唔係咩保障

香港好多財經網頁都係咁，例如aastocks

其實有咩咁壞
外資唔走係好事

基本上外國商人只睇錢

上海陸家咀 -> 上海自貿區 -> 深圳前海 -> 珠三角大灣區

都係廢話

你睇下幾撚多外資係上海北京
美國仲要叫中國開放金融市場添開來做咩？
咩比外資入來lor

當然會有一部份資金見到情況唔穩定會走

係，因為睇到既係深圳/上海依然有好多外資/外國品牌存在

搬hq、重要既人材走、從以前可能高度集中係香港既資金變得分散去其他東南亞地方，呢D係會做，只不過未必大規模

投資要計風險架嘛

風險上升，回報分分鐘仲下跌，邊有可能唔走？

全世界得你支那有錢搵？

不如你諗吓點解外資鍾意經香港先投資支那先啦
外資真係貪香港人工高租金貴咩!? 人地貪嘅係香港同支共之間嘅「防火牆」
就算喺支那出咗事俾支共睇中咗 但只要錢同人都係喺香港咁都仲可以無事甩到身
但依家支共可以直接喺香港立條國安法 仲可以隨便派國安人員來港執法 即係呢幅「防火牆」已經徹底消失咗 外資走唔係因為香港人無人權自由而係連佢地喺香港嘅自身安全都保唔住啊

蓋師兄所言甚是

香港唔再獨特，資金轉去其他地方有幾奇？

台灣接收香港既外資係最合理結果。

法律保障唔係話有就有
你宣保轉行common law?
然後要司法獨立 咁就要搞埋立法不受中央干預
佢敢係其他城市玩？要玩一早玩左啦

前海搞唔起？前海搞左幾耐啊
你自己上去望下前海

冇錯，呢幾年大角經濟差d，未來會唔會爆冇人知

有敏感技術嘅一定走 唔肯美國政府都要佢走 隨時大力士運輸機係機場standby
普通民生嘢可以留多陣 唔會再加大投資 會縮 方便走

仲記得當年蘭花系

仲嚟香港？
你其實知唔知國安法要捉乜嘢人？送中條例有乜impact?
你去睇多啲國安法新聞同評論先啦
你了解咗instant impact 同potential impact 我哋先再討論啦

財演講股市同地產佬講樓市一樣，潛台詞永遠叫人入市架啦

中美泠戰
真係無咩必要企係風日眼中心

商家佬唔會一日走晒，但中美冷戰最尾都係大大減少投資晌香港嘅意欲

香港人工同租金咁貴，back office搬去上海or二線城市可以平一半以上
到時失業率破7都唔係無可能

傻啦，外資有錢就奶，你北韓比外資入都仆入去做生意

理撚得你個國家咩民主自由bullshit 咩，交少少陀地比共產黨，濕濕碎。

無野好講，咁叫搞得起

所以攬炒開始後
我地只需要做一樣野
就係趕走外資

岩呀蓋清，我都出去支持國安法了
快呀清

假如香港同上海無晒分別 咁外資仲點解要留喺香港捱貴租同用高幾倍人工請香港人啊? 坦白講無咗同支共嘅「防火牆」香港對外資直係毫無吸引力可言

督佢灰督撚到佢走,唱紅打黑反外國勢力

樓主早2日就講到湯房波都驚走資

張建宗 劏房波 大波驊個樣想跳船到

今日又轉風向

單日趺幅破記錄無意思

國安法咪即係逃犯條例，都係拉人上去嘅藉口（難道共狗攪逃犯條例真係為咗完善法治咩）

外資繼續留港搵錢呢個最壞打算上年已經要預計
嘢都係要繼續做，無分別

上海有外匯管制

大把美奸歐奸淨係諗住搵錢 嚟搵錢就咩都唔理㗎啦

只係當香港係橋頭堡
國安法對佢哋嘅影響 老實講仲細過逃犯條例

整死咗香港
無利用價值
歐美仲點解要幫香港
大家有冇諗過

唔好話外資同財團，香港人自己見個價低都衝去入市啦

中共依家要搵外資制裁
走既人一定多左

因為港紙自由對換，人民弊唔得

的確係 班外國豬絕對做得出

香港相對優勢會明顯減弱。走資一定有，但唔會走曬。 sad but true

應該幾十人一組去外資公司.去批鬥為外國勢力.要求用國安法處理。跟住再本地公司批鬥.達到攬炒目的.玩大去.逼到外資公司去佬為目的

前題係大戶要搵到錢

咁咪繼續打到香港停工，睇下外資頂得幾耐？政局不穩會影響營商環境咁簡單

北韓又唔同 個市場咁細邊有錢賺
對外資嚟講梗係錢/利益行先

呢d野我熟過你啦
咁你話我知唔來香港，可以去邊
新加坡啊？歐美啊？the bahamas or cayman？

投資力度都會唔一樣，由根本上去改變一個地方，大家都預計唔到會變成點

外資入中國唔一定要經香港
經香港因為稅低又方便移錢
如果香港畀美帝廢咗武功
班外資可以經其他地方入
經德國，新加坡，日本入中國投資年年過百億

香港個定位係國際中心
發揮唔倒功能外資自然會走
咩野外國人都要做大陸生意 喺大陸設廠
有咩可比性

如果無武漢肺炎我覺得會

不過家下唔同講法

其實唔係法律保障令佢地留低，令佢地留低既原因係港元掛勾美元，港元啲錢真係錢黎，全球通用

呢個可能性其實最高 上海北京佢咪又係咁做生意
d 外資見錢做人，唔影響佢利益佢 wfc

推嘅原因可能就係以小博大 想人走 但留低外資 結果無人再反又可以繼續揾錢

跪都拎埋啲錢走先

點會淨係對準到政治人物
就算真係咁都keep唔耐
有個咁嘅背景之下只係需要件踩界啲嘅事件做導火線
歷史全部都係咁

所以應該出盡方法講佢哋走

我懷疑你乜都唔撚識
取消獨立關稅和香港大陸稅差係兩回事
你最後果句顯得你好柒

新加坡for sure啦
人地嘅國安法係防止本地人作反而唔係針對外國人
如果香港有支共特式嘅國安法後 外資要喺亞洲地區揀個仲係行common law嘅安全地方做regional headquarter 除咗新加坡仲可以揀邊度啊??

外資唔走
想要充公邊個就邊個（包括外資）
正合心意

要比以前更大力打國際線

唯有令trump制裁香港，迫美資帶頭撒離

鬥紅囉，唔尊重中國國歌就報警
支持政府或者反對政府，或者讚佢自己政府就外國勢力
將強國文化推崇到極致，發揮我地小粉紅嘅潛能去得罪外國人，善用國安法同國歌法，排斥外國勢力

Hong Kong is not China
Hong Kong belong the World

咁唯有認命

有無重點？
利申想學野

隨時踩線 跪得一時都係驚佢咁反覆無常架啦

長久黎講一定全撤

邊個會蠢到同個長期違約 隨時拎槍充公你家產既土匪做

生意

Hi 公屋狗

美帝取消香港地位係玩9香港多過強國
廢咗香港武功後，外資經其他地方入照舊投資強國

新加坡：
瑞士：

之前跌800 900點 之後咪又係消化左
冇意思嘅

你嘅logic係唔食屎，可以食乜？
歐美已經話咗你知，唔係大陸設廠，仲可以係其他地方設廠
搵replacement 只係時間問題

另一樣野就係有無足夠既人才儲備
如果香港有能力既人走晒
佢地都好難留低

大家第一樣係都係諗到攬炒成功
取消香港關係法
一國一制
香港同中國冇分別

走就走，但唔會走曬。

你政治風險既然提高，最多減部位，決策人才再搬一搬保護下咁。

國安底下，隨時捉9你人才都仲得

國安法實行後 支共可以「明正言順」直接派國安嚟香港執法喎!?
單係呢樣都嚇撚死班歐美外資啦 仲要呢個時勢歐美都準備同支共開拖 人地外資仲會唔會留咁多嘢喺香港俾支共做「人質」啊??

香港股市集資額係頭幾名
香港係離岸人民幣資金池，上面係支那，錢會經香港流入支那，尤其支那入世貿之後
暫時諗到呢2點係monkey追唔到香港

由打貿易戰開始，公司HQ就有趨勢移去Monkey
除左美帝落指令之外，亦係因為支那不再以前咁高速增長

點會走
香港人消費力係全球數一數二高
成日都名牌名車fine din

咁睇黎你就係傻鳩
睇下星期5恆指跌成點先啦
呢啲呃唔到人

宜家上海金融專才人工分分鐘貴過香港
你估仲係幾千蚊一個月？

呢個真，支那繼續用14億人市場做賣點，令外資繼續奶共，香港就變新加坡咁

殺頭嘅生意都有人做 蝕本嘅生意先無人做

事實上上海就係做唔到貨幣自由兌換嘛，唔係既佢個上海自貿區點解一路都做唔起

我们爱国爱港 容不下美帝资本主意的奸商
在国安法通过之后，必把资本主意的反革命分子踢出香港

反美 反日 反英
香港只需要有中资

真

唔會 樓主放心

有唔洗殺頭又搵錢

點解要走險搵個賊同自己deal

如果信支那政府神早做左啦
就係唔信先係香港搞咋
貪香港租貴咩

首先仲有大陸土豪有錢仔當香港係避風港先

事實上要搞都搞港資先
中共未去到咁蠢

合理預期部分外資繼續留港賺到最後一刻
中共賭贏

咪玩啦
香港依家比中美夾緊
美國推緊取消關係法
中共又話要制裁美資
仲留錢係度貪過癮？

外匯管制都有intangible嘅 當國安可以喺香港攞正牌「執法」所有香港原有嘅玩法已經完全唔同晒 唔好唔記得喺國安法吓支共有權沒收境外勢力嘅任何財產架

佢最後收唔收到風同客觀環境資訊流唔流通係兩回事

變做上海深圳之後外資唔大規模走？ 唔好玩啦 如果連你嘅人工都變做同上海深圳一樣就可以

留返嘅都係少部分

你估搞本地人要出到國安法咩3萬thx 都夠做

你當澳洲流架？

走咁啲
唔會走晒

收上海深圳，埋中資股二次上市集資會難咗，市場縮水

反逃犯條例嗰時我已經提過 係香港機場轉機嘅都有風險 唔只針對反共反中 trace到你係高科技公司高級技術人員 唔為意搭機係香港轉機 都分分鐘俾國安搭走

HI
我住緊私樓

一定會，主要做緊美水

你諗得太片面
先唔理個市 疫情咁再加上香港政治危機
邊度黎生意做？
個國安法搞一搞 黎緊仲動蕩
除非本身有錢座底對香港又鍾情
唔係留係度仲做咩
去第二度搵銀唔係仲好

想, 但你做唔做到先
至少我冇穿冇爛

而家油咁平，亞太總部冇話唔可以擺響澳洲，人地真法治真民主，金融市場成熟，要吸收香港資金唔係咁難架炸

你咁講，點解d人仲用銀行買股票？唔轉曬去經紀行？
點解外資鍾意係上海北京，而唔係大西北？

我都話左，一定會有部份資金離開，但唔會全部都走

咁我哋咪做紅衛兵鼓勵佢哋走囉

誓不要被世界牽着鼻子走 驅趕打倒所有外國勢力

都係果句, 奶共商家如果要做大陸生意點解要係香港? 唔返上上海北京深圳?? 呢度無論人工資源都貴過大陸, 既然大定都係under同一個中國法規底下, 唔走咪好蠢?

Sad but true 獨裁國家都大把外資

啲仆街咁愛國好驚會重現義和團
咁到時佢地會唔會唔走。。

到時要開始變
外資唔走咪鬥到佢走

北韓先正，壟斷生意
市場冇咁大，但利潤一定高

澳紐地理因素太差 由歐美過去直航平均都成廿個鐘 由當地去亞洲又起碼要5,6個鐘 所有你有幾何聽到外資嘅亞洲RHQ會開喺澳紐架 如果澳紐地理上係嚟金三角果啲位 馬騮國就真係無乜可能會崛起到

恒指
證明你先係傻鳩

Time zone 上 melbourne sidney 都啱位 繼續24小時炒嘢

21世紀喇ching, 地理距離已經唔重要啦，仲 J 緊維港水深港闊咩

時差先係重要

只要冇大規模移民 走資 美國又冇經濟制裁 就冇乜影響
香港幾多人會移民 個個仲諗緊買樓供樓
美國經濟制裁有幾強硬 好難講

唔走晒都走啲，香港經濟越嚟越差，吸引外資越嚟越少，支共靠香港集資都越黎越少

你最叻啦
不如比我個位你做啦，大陸直接走資去新加坡

咁我要親共多D喇

依家最大嘅隱憂係美帝會唔會取消關係法同獨立關稅, 一取消大部份美資一定會走㗎啦。依家個勢美帝似想經濟上打爆中共, 唔係就放虎歸山。

其實你想表達啲乜啊 要外資全部走晒先影響到香港!? 只要走一半都香港都已經夠晒大鑊啦

Probably true....

自願做人質 唔走嘅下場就好似佢兩個咁，隨意捉走 加拿大外交官& 商人

商家佬認錢點會認人
老共之後又會so佢地
所以今次商家都會洗牌,走部份轉頭又嚟批新

香港稅低有錯咩？
美帝同香港出入口貨稅低先令香港有中轉個功能

無咗中轉港功能香港肯定keep唔到咁多資金喺香港流轉

咁啲錢留返喺新加坡，歐洲有咩出奇

你有乜資格親共你只係以為自己姓趙既傻仔咋

咪係香港根本得單一產業金融地產, 如果美帝打爆咗仲有冇吸引力

上面都講左，tesla咪死都要去支那投資

真心唔覺自由民主好重要

除非共匪大膽到想食埋鬼佬d投資

有錢搵當然唔走，但人支支換晒中環啲血，啲公司又換晒紅底，數據同做野手法亂9咁黎，先至係啲外資大班要走人既原因

咁現實有幾多間MNC會將亞洲RHQ開喺澳紐? 反而偏偏迫晒去新加坡同香港度捱貴租??

哦, SORRY 囉

做義和拳

香港完全為中資昆水中心，國際城市變犯罪天堂

我個logic係，一係你飲尿，一係你渴死。
仲有我講左，大陸資金一般都係經香港再去其他地方，你比我係大陸貪官都唔敢長留資金係香港啦，當佢地傻咩

歐美係唔係大陸設廠，唔係我討論個point lor
不過呢點我都同意，不過佢地要搬廠，都唔係一時三刻。

果時外資係大陸設廠都有個過程，成個產業鏈帶起來。之後先係本土關廠

所以佢地要去其他方都一樣都有個過程

美資大部分搬走晒啦 , apple都將大半廠搬走, 係死要講tesla同fb, 因為都冇乜出名嘅會入去。

現實就係之前未有國安法，此一時彼一時

未必, 有無見美國近期對大陸強硬左好多, 外資擔心美國出手仲大件事喇

係囉 係得香港嘅外資 係大陸多數都有生意 只係金融法律部分係香港做

太古係好例子

樓上成班鳩吹話就算取消關係法都冇乜影響吖嘛

不過係鳩估

其實你做緊司機同OA啊??

依家講緊將香港嘅RHQ搬去馬騮國啊 單係美資喺香港嘅RHQ數量已經連續跌咗幾年啦 相反馬騮國就年年都升緊啊 不嬲香港愈無自治馬騮國就愈得益架啦

正解，人權法案表面為制裁高官
不過當睇下條文就知道完全係為左
切斷香港入作為白手套，為支那進口高技術product

即係大灣區嘅未來喺美國手中

見識到回血劍同禁走錢都仲敢係度做？

其實外資真係wfc 奶共外資多到 你睇下google fb tesla就知 佢地撚理支共點獨裁咩 有錢搵就連技術都送埋俾人

唔會有人真心會為香港 除咗香港人

如果香港同上海簡直一模一樣
轉變地點都係一個成本
所以可能佢哋都係留喺香港

新加坡隨時成為最大贏家

侵侵連到仼就大機會

地理距離唔重要
想起2000 dotcom bubble 前, d新聞都係咁樣9up
world of internet, connected anywhere

2006年我係IBM做part time已經係work from home,果時都吹到幾勁幾勁，最後都冇左影。
當然經過呢次疫情，未來係點，work from home會唔會大行其道？冇人知

我覺得只要逼到封埋網，大陸防火牆套入黎香港就會趕走哂外資，大陸公司就只可以上百度搵資料工作

民主黨唔可信

CLS
其實你知唔知肖建華係邊個？

其實呢幾年歐美資喺香港嘅RHQ已經不繼跌緊
但唔係轉去澳紐而係去晒馬騮國 原因係除咗地理因素外 MNC喺馬騮國開RHQ有大幅度嘅稅務優惠 profit tax可以低到去5% 相反澳洲就係30% 所以喺呢方面澳紐真係無優勢可言

問題係中共可以捱幾耐 美國可以捱幾耐 鬥閉氣潛水咁 睇邊個頂唔順先

相信全港紅資係佢地嘅目標

我係話，如果香港一國一制，同上海其他城市一樣。

點解我仲要搬office去上海？
因為香港唔計國際地位，法律，相比北京上海仲有優勢lor

香港人唔好再睇死自己啦，其實香港好勁ga la

係貪香港冇外匯管制同税低
一日香港唔攪到呢Part 香港都仲有優勢過上深
仲有支那除咗人工平 租唔係爭得好遠

民主黨果種強硬唔同共和黨
咀炮強硬

原來你2006已經暈撚咗
已經2020年啦，傻撚

肯定既係HK is no longer a unique place, 商家唔怕被擺上檯既風險?

宜家連任個勢好危

美資大部分搬走晒啦，有冇數據先，巴打？

apple有廠係大陸咩？咩廠?係邊？你知唔知apple同廠既合作模式？

好大可能 新加坡都獨裁
通過左之後好大機會第一樣野就係向外資打強心針唔會有影響拉攏佢地

我反而係驚歐豬俄佬聯支那孤立美帝
呢期都分歧得好嚴重

香港警察通例唔係話不可濫暴嗎?

其實好大機會會咁 睇歐盟就知外資取態
你講清楚條例先 影響唔到就接受 人權息由？關我撚事

而家外國部份人都見識弓中共講大話既技術，仲會相信既都on9，再者之前深圳個個所謂經濟定咩區，最後都係搞唔起

做緊有錢人既阿四
我一直同你講緊資金點走，你自己走左去講RHQ姐

馬騮國=新加坡？

小豪子都講要睇個制裁有幾硬 淨係郁林鄭 冰強呢d一定無力度。但我又覺得民主同法制相輔相承，好難做到上海有健全法制但其他乜撚都無

使乜信，搵到錢咪得

亞洲得返新加坡 本身香港好過佢

大家咁話啦 睇法唔同 你覺得無野咪無野
反正香港已經忽人蠶食到一楝都無

tesla係大陸設廠
抬底做左幾多協議根本無人知
例如要俾幾多支那工程師入去學技術
或者極低息貸款, 果舊錢隨時夠tesla 係大陸燒幾年, 反正都係人民幣
問題係有幾多公司有tesla咁樣既價值, 值得支共俾佢入去

人地外資就係信香港司法制度同怕支共式政治干預先經香港入支那投資
咁依家呢兩個主要優勢都無晒 人地仲留喺香港同支共做生意嘅誘因有幾大呢?
講稅香港開RHQ又唔夠馬騮低 講安全遲吓國安可以喺香港隨便拉人封舖 你仲係拎香港同上海比就證明你眼光有幾狹隘啦

其實咁講
同得支那做生意本黎就有風險
國安呢D對佢地黎講只係小風險
大部份都會繼續錢照賺
除非香港開始限匯同零關稅無左,咁就真係會考慮走喇

引圖為鑑啦

唔洗擔心喎
如果係唔驚洗乜係香港插旗
直接係上海揾人仔唔好
香港就係安全先有用
你唔安全洗乜留底
直接北上唔撚好

係外資走，中資入，樓價照高企，人工照低

咁就最sad

預咗會咁, 尤其歐盟班垃圾, 搵錢至上
得美國至會同中共玩嘢
錯! 係得TRUMP政府先會, 所以求神拜佛佢一定要連任

支共就係想咁 因為佢熟晒班外資只會向錢看

美國不要 peg 就隨時完.

你有2個選擇，你點選擇？
1.留係國內等死
2.出國（唔係香港），仲有一線生機

應該話得返美國

因為冇槍斃
香港法例判暴動玩到最盡咪又係判幾年
依法拉你上去判你有命出嚟都難
同埋司法染紅得唔夠快同唔擔保佢地會效忠黨
加上支那係唔信你班港燦同獻世派
亦擔心駐港幹部同老解軍頭被收買
擺國安等如放親衛軍睇實呢班友
亦可隨時拉班友番上去 唔怕佢出逃
亦解釋咗點解唔用23條

當然本來都有咁做 但冇法律依據
支那覺得寫清楚俾班外資睇 用國內對外資方法就work

就算唔大規模走，新錢有乜必要揀hk投資?

美國佬會反制支那，美國佬唔出手，就等比支那做世界一哥

3M 都要走呀, 美帝一年前已經叫d公司做緊, 唔好扮唔知啦

做慣做熟唔會去其他地方冒險
等於華資商人唔會離開香港

tesla同支那係互相需要

如果佢地"相信"香港仲可以做中共白手套
點用唔繼續投資？除非美國收返特別關稅區姐
如果唔係對外資黎講無分別
由頭到尾 美國唔真係出手 香港都係攬炒唔到
立國安法又好 23條又好 土共唔會無啦啦搞你外資
對佢地影響唔大

屌，你講咩撚野，睇清楚我打d咩先
你有冇出過社會做野？FB講左未來5-10年大部份員工會work from home,就一定會發生？

我只係同你講，舊時都有人咁講，最後都係冇影。而未來係點？我唔知。

事實

如果大陸做到應該一早做 唔係洗咩拎香港上枱

支那對外商套模式行之有效
只要佢証明到佢搬上海套嘢落嚟
唔易動搖到
尤其佢寫明國安法只對中國公民的話

例子 英使館職員被屈叫雞 大英做過啲乜？
以後就係咁 佢攪支那藉員工
外資 外國政府割蓆當乜都睇唔到
繼續人民幣真香

李嘉誠有少少唔同
佢係選擇唔做支那生意
但外商難啲 我覺得

肺炎前後外資對大6一定有改變心態
以前搵錢可能咩都唔理, 有1000擺1000係度

依家見識完肺炎唔會走晒都仲會唔會1000擺晒係度投資?
減左的比例就代表有一班供緊樓的人失業, 供唔到樓市就有機會跟住仆街
到時大6頂得晒開番咁多公司請番晒d人咪大6贏
依家就係賭佢冇錢頂唔晒蝕左個差額

RHQ先最直接影響到香港嘅實體經濟啊
富豪果大嚿錢擺香港定婆羅乃對香港人日常生活有幾大啊 但一間MNC嘅RHQ搬離香港隨時講緊係過千人失業啊

屌，同你2個channel

有國安法嘅話走得最快就係為咗俾避支共清算而走難嚟香港嘅支國富豪

Pest control

事實係 所以香港人要自己加油，唔好太多寄望美國
不自由毋寧死

當西方國家對中蟈問責，手段係關稅同埋資金管制流入中蟈。

中蟈只可以同步加關稅做面子工程，然後行政手段迫走外商。或者部份有利用價值唔會受迫害，只係佢地唔會知中蟈幾時發癲。

其實香港情況，同１９４９年上海差唔多

「土共唔會無啦啦搞外資」!?
孟晚舟單嘢之後支共不知幾想搵相等份量嘅歐美商人嚟做籌碼 只係有幾多咁嘅份量嘅商家會長留支那啊 反而香港就有大把呢啲人喇 你真係以為條國安法只係對付我地咁簡單咩!?

唉 sad but true

比d數據啦，你講既係搬走曬，即係已經搬走左。

我信外資會搬離大陸，但要時間。
而你所講既係大部份已經離開左大陸，有冇數據？3M要走，係咪全部搬？要走，即係走左未？

你話Apple都搬，我想知Apple點搬？定Apple供應商搬？
tesla fb,冇咩名？你住邊個鄉下啊？上唔上到fb？見過電車未？

所以咪話會搬走d headquarter
投資繼續 重要野搬走咪得

真係唔知你幫開乜嘢老細揸車啦啲 觀點「獨到」到呢

香港相對優勢係法治 少貪污 冇外匯管制
上海優勢係 支資總部 人工平 人材多
如果香港冇曬嗰啲優勢 點解唔搬近人地總部？

外資吾走，白手套都走

呢d我知....
但唔係我講既野lor....

外資亞洲總部香港少咗好耐喇
得返d back office

早兩日歐盟個回應都有小小印證左哩個可能性

其實你知唔知香港歐美嘅RHQ數量已經跌足幾年架喇
與其搵個連高層都唔敢逗留嘅地方做RHQ 咁點解唔搬去個條件接近但可以安全出入嘅地方啊??

除非佢完全唔同支資做生意
否則佢點都一定喺香港上海深圳落腳
佢冇得揀

事實上要立 都立23條先
中共未至於咗蠢直接立國安法

香港被同化 咁要入支那市場一係上海深圳 一係新加坡
香港唔再係避險首選

香港重要既地方係做白手套呀
佢地要賺大陸既錢咋
搬去第個安全既地方無問題架
唔會影響d投資明唔明呀
除非香港仲有咩地方可以做同中國做生意既白手套？

個人愚見
除非今日屠城
冇流血死人 外國制裁唔會大到令支那收皮

香港人講緊嘅外資走佬就係講緊呢種有切身影響果啲囉 而唔係講緊啲富豪將財產擺喺邊

冇錯，所以我一路話一般百姓，好人好姐，唔洗咁擔心
仲有時間搵錢移民。

因為平民百姓唔係佢地首要目標

問題就係外資會唔會放棄大陸市場

So what, 攬炒吧

外資會唔會走 唔係重點 反正外資爭住入支那市場
佢係賭歐美態度會點

升番下嘛？

exactly
所以我覺得其實外資係唔會走(住）
until when HK is worse than Shanghai
兩個地方都冇自由㗎啦,起碼香港嘅金融制度暫時都仲係好啲

外資响咁嘅制度之下，可以放心搵錢嗎?

歐洲佬dllm

咁你望下幾多外資係大陸lor
出來見下世面啦，學生哥

樓主你特破盲腸

唔走咪比人屈錢囉

你估仲可以以前咁做生意？

咪即係有著數, 鬼佬就一定會狗衝

只要支那市場仲有錢賺, 鬼佬理你獨裁成點

呢個似正常情況多過最壞情況

冇錯。
但係仲有d人講極唔明，
好似搵大陸人既錢=殺佢全家一樣

好少機會。
中美大戰格局已定，大家都唸緊轉移資金去東南亞國家

有無睇過教父續集 成班美資去古巴投資 帶頭人覺得古巴好嘅原因 就係無個美國政府阻頭阻勢 可以賄賂搞掂 不過最後古巴政變 渣都無

從來唔係要幫香港
美國同西方國家所做的野從來都係因為對支那的敵對態度

跌得唔多未走囉
跌得甘未再放下

其實大陸人都知啦

唔會走哂 減少投資就一定會

要攬炒就一定要令到外資走
樓市跌
同啲藍絲港豬一獲熟

都要睇下咩政府執政

如果佢信中共唔會搞佢既話，點解唔直接返大陸搵錢

所以我話同你2個channel

反正香港經濟差咪差lor, 我又有後路，驚條毛咩

一定唔會走曬，睇定先；怕個班係香港富豪

有咪唔覺得重要
冇既就覺得好重要,所以應該係班貪官驚過外資

「白手套」係講緊支那經香港去投資啲佢地本身唔掂得嘅嘢
而唔係講外資經香港入支那投資嘅過程 香港有國安法後外資喺馬騮國入支那投資肯定穩陣過繼續經香港啦

反而有國安法後 假如香港獨特地位無咗 支那先最煩點搵返隻「白手套」去將錢搬出去 呢樣連馬騮國都取代唔晒香港嘅角色 之前香港人就係揸住支共呢個春袋 支共先忍撚咗咁多年 依家隻小學雞為保治權就連呢啲搵錢位放棄埋都在所不計

本身23條對外資影響有限你嘅講法尚算成立 但根據人大果兩張A4紙寫到明依家嘅國安法係連支那國安都可以直接在港執法 咁成件事就完全唔同晒喇啦

所以要lobby美國同英國做野
如果美國取消關係法
英國話中國違法聯合聲明

到時就會亂 又移民潮又冧市 外資實會走咁啲

都係嗰句香港對比上海深圳風險依然係低
香港攪到咁唔代表佢唔會繼續做支那生意
因為佢地間廠喺上面食開更臭嘅屎
香港對佢哋嚟講 小菜一碟

所以話錢係冇情，有利益就狗沖

你話驚，80年化中國開放，第一代香港人北上，咪仲驚
果時中國真係第三世界國家

歐盟實奶
睇最新個聲明都知

美國如果大選China joe當選
可以唔洗再作任何幻想

係你同大家兩條channel入嚟搭錯綫姐
你都係繼續比心機幫老細喺支那做司機啦

Trump都唔好幻想太多

1. 中共怕武肺後抗爭再燃
2. 怕35+
3. 內會主席單野後 中共已經再信唔過親共派

你同得支資做生意設總部喺星做乜鬼？
你對口窗戶班友個office喺香港/上海
貪人流物流財金流好方便？
你怕去曬上海仲好啦

上海大撚把外資啦學生哥

大陸玩國進民退 軟禁富豪又唔係未試過
你睇到時香港誠哥果d有錢佬走左 散戶同外資跟唔跟

下星期港股插落去果陣你咪睇中共會唔會幫你接

起碼搵到錢lor,有曬後路。

你地慢慢為理想捱啦，冇你地香港一早冇左，我都會搵少左錢

佢唔走 我地咪做黨嘅紅衛兵批鬥鬼佬囉

列寧名言: 資本家會賣給你吊死他的繩子

支那嗰d海外註冊公司都當係
事實上呢幾年嚟RHQ最常見model係新加坡+上海
一個做APEC 一個專做國內
香港唔湯唔水一早夾死咗
有心做支那生意嘅
一早喺上海set up office

應該咁講 你做某行生意 開廠為例 有10個行家齊齊搵錢 整整吓有一兩個有大陸線 成本平過你 用平過你嘅價接單 其他個八個 一係跟 一係唔做

而且好多所謂生意佬 都有後台老細金主股東要照顧 佢哋未必講明要你入大陸 但為咗盤數 其實無得揀 你估個個都用自己錢做生意咩

分開黎講
1.外資（經營）唔會走，亦唔應該走，否則只會益中資，比埋個marketshare中資
2.外資（投資/閒錢）會走

借個位，連登黑色五毛風向警告
正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

大家唔好比五毛帶風向去支持國安法，否則會比對家spin成香港人支持國安法。只有香港人強烈反對下通過，美國才有做野的理由。大家小心。

借個位
連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就三萬幾人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

再借個位
唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

最後想請大家簽一簽以下聯署

政治上 美國呢舖縮都幾無面 重點出嚟行

你見唔見外資持續將工廠由中國搬走？中共咪一樣話加大對外開放，尊重知識產權，保障外資公平競爭環境.......

咩都唔好睇，睇現實結果就夠

再唔服？睇李嘉誠都已經好夠

依家真係冇人知, 一邊冇單冇工開, 一邊就肺炎

冇屠城 冇移民潮
更何況 而家好多人都有外國居留權
至少都有BNO
佢地係唔需要Physically走
係得班要坐移民監嘅人一定要走

而且咁多年
共匪恰台商港商就多
共匪點都比面鬼佬, 鬼佬更加覺得支那冇野

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

派國安落嚟做乜先
外資會有擔心 你知我知中共都知
所以中共之後一定會用國安法捉一班政治人物
同外資講我係針對依班人 對你哋冇影響

同埋中共唔會想搞外資 依啲只係有人想佢咁做啫 因為有利攬炒
事實係中共真係好少搞外資

攪中共只係想撈多啲油水
因為外資喺支那被食夾棍太多
同小學生相對太off track 打亂曬成個格局
只要揾到個好似老江相對親美嘅共狗揸旗
我保證美帝理得你班港人死

香港嘅RHQ總數不嬲都升緊 不過你望埋呢幾年嚟自邊個地方嘅RHQ升得最多

前海攪唔起有太多原因啦
對外資嚟講 香港已經成熟 去嘥成本去做開荒牛做乜鬼

你又睇吓啲外資點入大陸先啦 司機仔

啱 不過誠哥同中共有另一啲問題 例如同老習有無私怨 好難同普通外資商家比較

攪唔起係因為有香港呢個怪胎喺度
冇咗香港嘅特殊地位 保證work

走咁D就肯定
走哂就無可能
有D行業對政治特別敏感 唔走唔得
但做地產 可以走去邊?
賣盤比支那 不如自己奶共好過 反正無替代品

你估上海搞開放 立國際法會點？

香港係最佳反面例子
香港法治有商家會信
係因為基本法係based on 英國普通法系
人地係信英國果套歷史攸久嘅司法系統

唔係信垃圾港共

所以上海 澳門 深圳
短期之內都取代唔到香港

可以取代就一早取代咗啦

洗等今日支那山窮水盡咩

做人做到你咁垃圾真係慘
老豆老母真係前世做錯事先生到你出嚟

外資點 一個月內就知

過左國安法後
好快出現大頭bb
香港人要學支那一樣出外搶奶粉

其實臺灣都唔得

有錢做乜唔搵
中國係世界最大消費市場 點解要走

你做開支那市場
你撤
你張報表變差
你原本個持份被對手食埋
你股價跌到屌曬
你CEO仲坐得住個位？

點都一定會有外資想做大陸生意或者奶共，但預計一定會之前少又或者一啲龍頭企業唔會再係香港set headquarter

係都去星日韓啦下話
台北

前題係 香港仲搵到錢 同 外資仲想搵中國錢

攬炒其中一個論點係建基於香港係中國嘅唯一通道
外資想安全搵中國錢，就要經香港入去，彈出彈入先有保障
中國公司要用香港個名，經香港集資搵世界嘅錢同貨
香港呢度門生鏽就冧，外資仲會唔會冒險直接入中國，又值唔值得入中國，中國亦冇咗個地方搵錢

支共就係想喺香港有權力捉外國「人質」啊
其實要搞民主派駛挾搞咁大壇嘢咩 依家現行嘅本地法例都搞死到絕大多數嘅民主派啦 同埋連現行法例嘅treason都仲未拎出嚟用 如果目標只係民主派根本就無必要得罪西方社會嚟夾硬搞國安法

必然的，美帝隊大陸都係只為自己利益。可以爆到大陸而仲保到香港只會係最好情況，但佢哋唔會介意保唔到，甚至故意用香港做藥引來引爆大陸。

你要講風險都唔係第一日啦 同股不同權有沒理呀？一樣狗衝

前海攪唔起係因為香港
而家開始滅港 上海前海一定旺

咁咪姐係只炒到香港人。因為大陸有代替既城市。

唔比佢地搵錢囉

由西柏林變成波蘭

最大誘因都係大陸經濟衰退 唔走都縮

一言不合
就攬炒放毒既人
你仲會同佢做生意

立法後你確定入左黎既錢可以流得返走?

諗下大陸有咁多外國大公司之後，其實冇咩好驚

大家要學識督灰,要既係中共做野自己打擊外國公司

俾我係外資都走去新加坡啦

咁搞國安法有咩原因

而家香港人丶大陸人同部分外資都走資，新嘅外資入黎都要考慮遲啲有無得走

走? 走得去邊

一定唔會drop to zero
緊有一批奶共外資留低
到時咪淪落到上海第二

大陸有錢賺，你覺得外資唔會去賺？點都會有辦法

逼大陸換親美領導人 係比較ok解釋

外資唔係係香港做生意搵錢
係經香港入支那咋

因為係我地覺得香港同支共已經under同一套法律
但外資唔覺，對佢地黎講又確實唔同

你有冇了解過外資大陸點賺錢？
定覺得大陸種賺法同香港係同一種？
已經唔係有冇辦法既問題

會呀 人民幣真香
邏輯係 你交夠保護費 佢真係唔攪你 仲提供埋奴隸俾你用 𡃁妹俾你騎
越南 印尼 印度 緬甸 非洲各國 以至之後嘅北韓都係一樣
全球一體化下 冇得放棄仼何一個市場
的確有有風骨嘅商人 唔多囉
好似之前要apple跪 gay cook都要跪同奶
每部賣過萬人仔 唔通iphone唔賣大陸咩俾你班果農賺咩

移民又驚排華，又驚白人歧視

都係嗰句，人民幣可自由兌換先講

睇恆指

喺香港俾大陸人歧視咪仲慘

邊個同你基本法係建基於common law啊??
單係ultimate constitutional interpretation authority係個由非民選嘅non-judicial institution全權執行就已經夠說明一切啦

立咗=一國一制
你話中共唔蠢 笑咗

全球化倒退，咩鳩都縮

點會嚇撚死班外資 支共實安撫呢班人派定心丸比佢地
國安法最針對邊班人，佢地咁多法律顧問，實已經分析得清清楚楚
二來，就算係歐美政府想同支共開拖（一定唔會係打仗，最多係外交壓力同貿易協議），歐美商家佬係唔一定會跟政府做野，除非政府出行政命令逼迫佢地做野

到時咪加入藍軍借力打力囉

所以推國安法 你外資仲唔走咩

但係個口咬住舊肥豬肉

走左唔返黎先叫有意思，就算俾你跌10000點又如何，97移民潮都試過，最尾外資肯唔肯返黎最少睇幾年。

中共賭緊外資唔會走

外資走就冇左大陸市場，你捨得咩？

所以支那唔會放棄港幣
今次係支那用國安法 同全球再傾個平行點出嚟
就係 我要控制香港多啲 但營商照舊 你地妥唔妥協？

有乜好驚
一定會歧
不過外國你有料同融入人哋社會人哋都會一樣尊重你
你好似d大陸新移民嚟香港做蛀米大蟲連廣東話都唔學就一定俾人屌

外強中乾嘅窮閪國家
點樣唔捨得

肺炎之後好難講，大家都討厭我地

應該係話90%都會發生

as long as without 外匯管制they wont leave

信中國個d 一早去左中國做生意，唔洗係香港

外資有錢賺就得啦，邊理得你外強中幹姐

走啦走啦

對唔住
你係中國人
我唔係

香港已等如大陸城市，駛乜經香港

得罪講句 你覺得咁樣就可以趕得走外資？
你同班蝗嘅智商有咩分別
例 反日示威次次都扑日資公司 佢哋走曬未？

係因為關係法免稅

Sad

你睇youtube, facebook, google擺明中國officially 係用唔到，但佢一樣賺緊人仔，人民幣好好味，仲配合佢地進行打壓

吹咩

人權無保障，跟住商業上有保障點講得通啊？即係同大陸一樣？香港行普通法加上個大陸法既國安法根本九唔搭八，無論班賣香港法律界點兜都兜唔住，最多唔聲唔聲(例如cut 香港headcount, 賺左既錢撥回總公司) 咁走。

外資需要幫手

直頭係揾石頭揼自己隻腳
美帝點會咁做
除非有國安法後 捉啲美國人上去打耙就唔同講法
連登仔好多真係錢都未揾過嘅憤青嚟

HK uncertainty will be biggee than Shanghai?

唔係最壞係一定

依家再跌一萬點已經大量企業加銀行爆煲
你亞洲市場齊齊股爆都似
接得住個泡沫先講

接完又夠唔夠美金守住聯繫匯率呢

49年上海解放之後發生咩事？當時上海係亞洲第一金融中心

香港未玩外匯管制 都會擺多陣 規模多數縮 project on hold

咁要支共忍到手先得，
匪國劣根性，外資夠唔夠膽賭

人民幣真香
外資好有信心
白人唔讀歷史

重要既唔係國安法本身，而係美國點睇點回應國安法

拜登唔係奶共架咩？

你講既歐洲都多左喎

大陸係扣留過加拿大公民 唔知放返未 有無扣過美國公民就要check吓

美國關系法仲到

不會發生。
一個信字都沒有，何來投資？
30 年前都還可以有些微盼望，今天呢？加上武肺一事，大陸在國際社會上信用已徹底破產，包括牠們自己的非洲兄弟，誰還會信大陸？

講緊香港你講上海做乜春？
上海冇uncertainty, 因為根本就係垃圾
你自己睇吓上海自貿區有幾「旺」就知

內地擴大上海自由貿易區，並於上月在山東、江蘇、廣西、河北、雲南、黑龍江六省新設自貿試驗區，以吸引外國投資。然而，路透社報道，受中美貿易戰升溫影響，中國的經濟增長放緩至30年來新低，再加上北京當局嚴格實施資本管制，對許多企業而言，上海自貿區的魅力不似預期，當初進駐的企業紛紛撤離，許多辦公室人去樓空。

報道指出，上海自貿區是中國首個自貿區，2013年9月掛牌成立時，保證實施更自由貨幣流通及更簡便的國際貿易，但自成立以來一直無法兌現當初承諾，迫使愈來愈多企業撤離佔地28.78平方公里的上海外高橋保稅區。

當局嚴格實施資本管制 成障礙

但如今上海自貿區內，許多辦公室人去樓空，玻璃大門深鎖，室內空無一物，曾經門庭若市的美食街，餐館今年逐一結業，只留下使用過的筷子和塑膠包裝散落在地上。

報道引述2名知情人士透露，在發現中國政府加強資本管制，導致承諾的自貿區好處完全落空後，資產和獲利名列第5大的中國招商銀行已於去年底，解散一個高達10人的自貿區企業業務團隊，把那些員工安排至其他分行工作。

此外，多名銀行業者指出，由於資本管制和監管審查，讓貨幣自由流動這個自貿區的熱門賣點難以實現，區內數百個專門帳戶無人使用。

獨立機構東方資本研究（Orient Capital Research）總經理柯里爾（Andrew Collier）表示，自貿區減少地方政府徵稅機會，也與北京當局試圖減少資本外逃的努力相牴觸。他稱，自貿區內有很多互相衝突的利益，所以最終無法發揮北京當局希望達到的成效，並認為，同樣的議題也會影響新設的自貿區。

上海財經大學教授丁劍平也表示，自貿區帳戶的使用者在進行一次交易前，必須勾選超過40個框框。歷經一切精準審核後，自貿區帳戶已不再便捷。

送中進化版，唔係俾 candy 就會留，尤其是美國暫時睇係有決心同北京做鑊金，竟然會出份報告承認錯左 40 年，如果是旦制裁中國一啲銀行，外資都要諗下

你知唔知二戰時響德國搵錢班美國商人咩下場
可口可樂德國區最大粒果個，差d比希特拉捉去打靶
有錢賺走條撚？有錢人先最驚死呀

樓主諗得唔夠透徹
比你係大陸有錢人 (新香港人) 會點諗? 佢地點解黎香港? 佢地手上最多樓 ...

取消香港關係法會唔會先係嚇走外資嘅方法？

Dont try to challenge western core value

分析支共法律!?
支共法律應該係全世界最有「活力」嘅法律系統
可以隨唔同情況而變化 十年前中聯辦係受基本法限制嘅駐港機構 十年後就係地位超然於所有法律嘅監督機構 我估任何法律專家當年都「分析」唔到依家支共個演釋出嚟啦

唔知你有留意 之前有單UBS派咗個美籍banker去北京招呼個大客
點知準備回程果陣俾支共用協助走資罪而拉咗 當時幾間大行即刻叫停所有wealth management嘅員工去支那嘅trip 幾經辛苦先傾掂數放返個banker走 支共不嬲都會喺支共捉外資

以前喺支那先會竟被突然被挾走 以後就連喺香港都有突被國安突然挾走嘅可能 外資唔驚就唔會即刻打晒開口牌啦

走都唔係搭個飛機就走到架，要賣左香港既野，再係另一個地方取代咁。真實係雖然唔想走，但個個國家真係在準備無中國可以點咁，佢地要時間。

法律保障你估真係寫條法律係度就係咩

師兄心水清
連登班傻仔都唔明
取消關係法連美國都自己攬炒埋
冇死人冇明顯自由受侵害冇美國人中招
支共國安法對支美嚟講只係政治口水戰

係生意都無得做

目標係現行香港法例郁唔到嘅人
依家你家多幾個人出條街都可以告非法集結嘅年代 究竟仲有邊啲人支共去會搞唔到 就係果班唔會上街同表態但又會幫外國政府做嘢或者幫支那人走資嘅在港外國人

If you have strong arms like USA

對唔住，你都係中國人樣

睇下你要咩資訊啦
依家財經消息成個互聯網都係

咁仲死
咁龐巴迪撤資未？
杜老門今次武肺有幾奶共？
証明外資根本唔撚驚

好似前幾日我睇台灣東森新聞
美國連鎖式快餐店 Popeyes Louisiana Kitchen 在上海開第一間分店
啲人要排隊等1個鐘先有得食
個負責人話仲要喺大陸全國開多 1500 間分店
有時有啲外國人為了在中國賺錢就乜都唔理
不過佢地咁遲先喺大陸開快餐店未必成功既

你隨便笑啦
我幾時返英國都得

係撤退定走難嘅分別 撤退就慢慢執包袱 賣嘢 就難就攞passport 即走 錢就匯得幾多得幾多

因為現有力量都嚇走唔到啲後生仔
有啲已經唔驚坐幾年
國安法= 死刑

你覺得下一步唔會鎖網？
你拉完肥佬黎同立場仲有新聞自由？
所有對國家「不利」嘅新聞都唔會有人喺香港報

我都打算下年返非洲

做乜要整走啲外資先

大人怕死，靠曬後生仔啦

非洲驚閪咩
一帶一路喎師兄

did I?

所以一定要諗下點樣可以攬炒

你都識講要有法律保障同貨幣自由兑換，支共依家埋證明緊比人睇佢隨時可以取消呢啲嘢

而家係全球排共局勢

一個武漢肺炎搞到佢地一身蟻

支共又要將個責任推落美國同其他國家到 死要面

希望佢地今次係醒覺 唔係扮醒

不過我想同你地講，好多外資諗住move 香港既headcount 去新加坡或澳洲，大陸慢慢cut headcount, 唔敢大動作，大陸都知不過大家表面都唔出聲。trade war 底下連 192bit 加密都不能入口大陸，你話點投資啊，加上如果美國真係凍結大陸資產，大陸一定揾美國公司報復，梗係走為上着。

如果美國玩到停大陸銀行SWIFT code 到時唔死你揾我。

有錢佬實大把係咁
係香港賺錢外國洗

係
可能班撚屌會當係大陸咁玩

我覺得你講既野好有道理，但係我有d 野睇唔明？
我怕最後連我地呢種好人好姐既市民，
都好難搬啲錢出去。你知啦大陸唔知攞幾錢人民幣出境都犯法㗎嘛。
搬得到出去又唔知外國受唔受你玩，
如果中國同香港係一樣嘅話港幣呢樣野都幾尷尬。
我可唔可以認為港幣嘅價值就係香港嘅法律同埋自由巿場去擔保？如果冇左，會變成點我真係估計唔到。
正正常常做野/生意係呢個未來真係唔洗驚咩？

Bombardier當年發展C series客機洗大咗
要搵其它公司合資先再搞到落去 當時支共間商飛出極高價去求合作
加拿大政府怕大量技術外流支那 就出手制止迫Bombardier唔接受支那嘅offer
最後佢地接受咗Airbus $1加幣嘅象徵式代價「收購」成個項目50%權益嚟換取Airbus協助埋尾

留言既係咪學生嚟架

「商人係信得過共匪一早去咗上海發展」
依句嘢有幾難明啊？

意思係
信共匪既外資已經一早去咗上海啦

唔信共匪既咪留係香港做跳板囉
外資真係好多架，唔好睇果幾間美資奶共就媽媽聲

支那做生意；狗賤貪
好多外資都頂唔順架....
支那要搞鳩你，你渣到無。

白人外資可能直接去上海
但東南亞商人好多都靠香港入大陸架
稅率低又要法治保障（佢哋本身國家唔係好）

非州趁機賴帳，大陸一堆爛帳，其實最醒就係呢班非州佬賺q 晒你d 錢跟住唔還，再充公埋你個邊既資產話你呃佢地。

如果呢班係直接投資大陸就唔係香港要既投資啦，好多所謂香港資金入大陸就係貪香港有法律保障，如果做唔到，我不如退守新加坡，用新加坡做總部

咁都係國防技術問題
本來都唔屬於支那嘅投資 而
唔係佢抽走投資喎師兄

十七區各大小商場和你shop正式開始

你試下囉唔好多，10萬港紙現金去美國入銀行，睇下會點？查到你仆街問你資金來源，其實連香港既銀行都有，個個法治國家都有反洗黑錢ga, 匯豐因為瀨過都唔知陪左幾多十億既錢俾美國。

咁而家就係冇錢賺呀嘛

泡沫又如何，無爆過咩，美銀變蚊股都試過LA，政府睇著佢死唔夠就得，又唔係港共企業黎，佢破佢既事，恆指一萬點都無都試過啦，齊齊爆又唔會死有錢佬，有限公司黎，死係死用自己名借錢果班姐。
E家銀行借錢比起當年嚴左好多LA，都再無銀主盤咁制，唔催你息慢慢還，根本爆唔撚到，股票最尾都係一個價格，市場覺得低就會買，你跌完佢大不了同上證睇齊，死都唔會死到班有錢佬，只係個數字跌，只不過死中產姐，幾年後又係升返，市場驚武漢肺炎重多過中共。

咁可唔可以講下你條後路係咩？跟得到我都想跟，因為我真係睇香港既未來睇到好淡

所以預左香港人未來會生不如死
一方面繼續做中共atm 人權自由就同新疆睇齊
搵定後路移民係必須

都係老生常談，有股票盡量出貨，只留夠用港紙(例如夠你一年半載開支) ，剩返轉美金係美資行，最好留海外，留意美股投資機會，個到既世界大好多，到時香港真係無事米蝕d 手續費匯返香港law.

咁諗就太天真

中共干涉得一次就有第二次

唔搞到外匯流通 可以擺多陣 縮注碼

𨳒 真係有啲古巴feel 廢柴政府倒台 共產黨上台 成個腦都係教父續集啲畫面

收到
真係要開始學下買美股

德國同日本行大陸法
新加坡離中國又唔係近
三個國家都係主權國，(暫時)只有香港唔係
所以根本只有香港作為中國的資金窗口

要走路時，最緊要有錢隨時用到。仲有趁以家快d 申請美國visa (唔知開左未) 以家仲有10年visa (有bno 用bno 申請) , 到時買張機票就走，去到再算。

但係呢批 china trade 嗰時2-3年搵夠錢係香港full paid 買半山

唔好on9
割哂我地之後就會割外資韮菜

只係佢對外資會慢慢割
Btw本身就係要攬炒埋外資

呢班人就係最早搬屋企人去美加個批，d 仔女都未別返香港

自己國家有民主自由就得 出去玩同隻雞講經咩

中學畢業未

我畢咗業未關你閪事？

原來真係未

就算唔走，都唔會加碼投入啦

佢應該呢排讀緊econ
所以想發表下d 理論

所以重點始終係美港關係法

姐係已經無錢搵 仲要比錢接濟港共企業
依家大陸係咪好多外匯

你個市大插個個都cash is king 買美金買黃金
成個市場流動性大減 玩完送中加武肺 你唔係以為間間企業都財政健康下話

當企業開始債務違約 香港咁多中資銀行係咪唔洗接果堆債

三月尾美股已經示範左次 你可以參考下
印左成六萬億先搞得掂 你咪諗下幾錢先救得返

你有論點就講底
冇就入番你老母個爛閪度繼續奶共

原理一樣姐 無咗本身嘅「防火牆」好多外資嘅敏感投資都唔可以再放喺香港
始於外國都呢刻都仲將香港同支那當成兩樣嘢嚟看待 好多唔可以喺支共直接做嘅嘢都仲可以靠喺香港去做 當外國政府將支共同香港當同一嚿嘢嚟看待 做呢啲行業嘅外資就算唔怕自身安全都無得唔走啦

睇下美股，3月印完一飛沖天wo，就知根本咩事，除非玩到大規模扣押外資同外國人員，否則64都照有外資入市。

鬼佬收風咁勁
點解武漢肺炎仍然重創

多數唔會走,你可以放心

走難定撤退啫

人仔唔流通係廢紙黎

國際用美金交易

港幣係同美元掛勾 先會有人接受

而終共窮到只可以印美元假鈔

遲早支爆

其中一個指標 有咩咁出奇
唔通睇你屋企樓下看更比人炒左未咩

目前係有d外資會走，有d會唔捨得利益選擇留低，所以嘈佢地會唔會係冇意思。個問題係：撤資現象有幾廣泛？

所以，我地要知道，佢地仲需要咩條件先會考慮走。而我地可以令佢地明白到唔走係唔得

中共玩緊show hand
估美國未必會取消香港政策法
覺得真係取消的話
美國利益都會受損

就算真係取消
中共覺得美國都傷過佢

所以香港人必須表明支持取消香港政策法
當失去一國兩制及高度自治嘅時候
只可選擇攬炒
If we burn, you burn with us

咁你人仔定港紙可以學美金咁印
加上股票結算你都係要用港紙
又去返外匯唔夠個問題

定你覺得外資會入黎幫你救市
唔一齊沽你都偷笑啦

一係就即使取消聯匯夾硬救 睇到時係咪變委內瑞拉

香港樓未港版印鈔機囉，武肺都照升呀，而且香港既外匯儲備根本屈機。

你係咪以為支那境內無外資公司全部係晒香港

中國有國安法佢地都一樣投資係中國，除非美國政府禁止，唔係睇唔到佢地會撤資

「港版國安法」殺到，市場關注新盤銷售情況會否受到影響。新地（0016）天水圍項目Wetland Seasons Park第2期今日﹙23日﹚首輪開售200伙，項目累計收約1萬票，超額認購49倍，為近一年來新盤收票王。

沽呀，不過係高價照有人接姐，新盤王出黎LA。

你以為外資喺支那同喺香港開嘅分公司做緊同一樣嘢!?
大把嘢香港可以做得但根據支那規則係唔做得 依家支那國安有無上權力隨便喺香港執法 你認為對外資嚟講真係無分別!?

真正問題唔係會唔會撤資，係有乜情況救到香港？其實只有中共倒台一步，咁各位會唔會覺得美國真係有心為中共倒台同中國開戰？而家睇真係唔會。

呢個真係抵死根本就係自己輕敵

咁你D樓係咪即刻有外資接先
塘水滾塘魚係創造唔到外匯嫁喎
插落去果下你無錢救就連環爆

而外匯儲備你亂郁咪又有大鱷走黎狙擊你港元
你覺得一野沽爆你賺錢多 定慢慢做生意賺錢多

agree
我成日都話後生仔走到一定要快啲走
國安法過咗之後你更加乜都做唔到

外資係香港自由收緊同時慢慢走先係最大件事，因為而家不論外國定中國都未準備好即走，所以香港仲係值得去維護，當外資係香港無哂利益，中國亦用幾年時間準備好PLAN B，外國政府唔會再咁關心香港，最多只會口交下

反而佢地唔走我地仲可以加強攬抄令中共再出招

又話走資既，走黎走去都係新高我都好奇怪走左去邊，一開新股大把人買LA真係印鈔機黎，去支途牛牛 APPS 睇下大把外資買美團個D，再開基金網望下，咩JR炒到咁高都多得外資。

2018年試過一日跌二千點

前面你又話跌市唔驚
依家又走黎話唔會大跌 姐係點啊

星期五開始就幾間大行一齊唱淡
到時宣布真係立再調低埋評級
下星期你咪睇下個市咩樣lo
到時等食牛肉乾

邊日?

sor 係2月6號跌1649點 ，不過都多過今次

2018年 跌1649點或5.12%
星期五跌1349點 瀉5.5%創近5年最大跌幅

睇你計點數定係百分比
百分比今次係5年最大跌幅

唔一定會全撤, 但一定會擬定PLAN B, PLAN C.....要走果下係可以好快
等於準備搬屋咁, 第二頭家準備好,貴重野收拾好. 當舊屋住唔落漏夜就走得

跌市唔驚呀，樓市重新高呀，等睇呀，唔好太多FF LA，外資最尾都離唔開一個利字，唔係北韓一早俾人打柒左LA，今時今日南韓真係唔夠佢打咩，打贏左佢分分鐘步德國當年後塵，中國甚至大部分亞洲地區係歐美眼中只不過係奴隸國，打死自己D奴隸不如由鳩佢地俾極權管。

On鳩
你從來都冇為外國利益做過任何一樣野

是但啦 最緊要班廢老輸咗錢

走就一定會走
但係要睇時間同個量
就算純粹係因為未明朗因素所有大firm都一定會減持香港資產
係睇減持幾多同幾短時間內減持

另一樣係美國國策一路拎住把刀仔指住香港
除咗支資會走入嚟
冇外資會覺得咁樣係健康投資環境

咁香港今舖就唔係攬炒
只係自炒，仲要發夢以為攬炒

On鳩，你消費緊外國品牌已經係互惠互利LA，唔好計我有去外國旅行，更加無謂講咩普世價值，西方提倡既自由博愛精神，駛唔駛講埋不要問支那能給你什麼，外國係香港賺幾撚多人，任何一個係香港有返工既人都佢既經濟價值係到，都可以為外資帶黎價值增值問，而唔係用D咩你能給支那什麼呀既思想?事實就係樓市唔死就證明有錢甚至中產都咪撚驚過，就知道同攬炒重差幾遠，而西方既你唔搶佢錢，唔鳩拉佢地D人根本只會停留係口交最多對付某D打壓人權既官員想佢地唔同支那做生意，難左D。

原來比錢投資一個唔穩定嘅市場係得利
見個投資環境差 基金 大行之類會走黎同你坐艇咩
返去玩美股唔好

你再望望個恒指夜期係升定跌啊
股爆完 經濟環境差跟住咪樓爆 又係銀行幫你食

窮L果堆就比人炒
有錢人wfc 賺左咁多年移民退休
之前home office果排
D大老細係屋企home office
班細既為左份糧幾惡番都要番
你覺得邊面影響大D

睇埋月尾先LA，一定有升跌架，你咁計美市之前成日熔斷LA，又係有班人咩道指10000點入市8000點入市，之後成班支狗係到笑，結果?根本有錢人遊戲。美國失業率升到20都未爆呀。支那全國停工又唔爆，根本9成窮人幫有錢人埋單。

人地美聯儲印錢全世界受
你印人仔邊個受啊

上面我都提左美股跌就QE左六萬億美金先救得起個投資信心
美股插果下咪又個個擔心大規模違約 玩到去不問價沽貨
你港股跌邊個黎救你 國家隊？

你睇近期中共玩無錨印鈔都係淨係敢印一萬億人仔
仲想國家隊黎救 有錢拎黎基建拉GDP啦

邊個受，外資受呀，不論係放係美市既DR 阿里巴巴 百度，定係放係港股既一堆美團 九毛九 又或者新股，都爆鳩晒呀。

咁講外資係中國好多投資，做晒野啦人地

所以文宣應該要做野
等外資知道國安法既可怕
等佢地走佬

老美唔打算武力消滅中共香港就係無得救，呢個係結論。

如果純粹用攬炒角度講點 we burn you burn，令到外資急撤唔會留港，就要佢地知今次係送中加強版，如果佢地以為中共會俾面，提下佢地安邦海航黃健林下場係點，呢點海外要宣傳下。

講個真相比你知 你又發爛渣話人奶共

外資受
你望下咩瑞幸 跟誰學果堆中概股比人沽到就死
同埋百度 攜程 網易已經想返香港重新上市
京東直頭618就係香港上市

尋日先制裁33間中國機構
你又有冇信心重倉大陸股先

京東又唔係退市重要倍升，拼多多高走wo，股到爆呀，一間阿里都受到呢，都係外資推，而且回港又如何，788 700 美團 唔開市都有得升既九毛九 地底撈邊隻唔係外資推高。

講咁多廢話做乜撚？
呢度係討論區
有論點你就講底
冇就返去含，ok?
唔好好似何妖同元秋成日九唔搭八

本身都大把外資係上面 最近未刻意判咗幾單侵權案
中美大戰已無短期復原機會
香港佔中共七成外資
如果全部走 中共會好危
但現在中共就係賭 我把香港毀了
七成入面直上去三成 四成都係走
咁仲有六成
加上全球經濟下滑 本身就係會縮小
佢咁一計覺得化算
好過美方用香港直接攻擊佢
且美方現時制裁香港 佢就可以話係美方害香港 害中國人 倒果為因咁罵
中共呢招其實就係象棋常用的棄子取勢
美方其實變得被動

上星期五
阿里 -5.87%
京東 -5.08%
騰訊 -4.85%
美團 -7.13%
人地推高完你班傻散去接 外資咪甩手走
得拼多多有財報頂住升

點解回港就係因為美股開始收緊上市規則同監管
廢事學瑞幸咁比人指住要退市 一野暴斃

廢老你隻匯豐返左家鄉未呀

美國可以迫佢地走，要佢地中國 ／ 美國二揀一
因為中國可以用新法律迫佢地做中國既間謀

由廿幾去到5十幾，50去到過百，我真係等睇點跌，美銀由4十幾去到廿幾就真係慘D。好彩我JD 由30開始入貨，FAT FAT，我都想美股升呀，等AMD 同美銀 可以賺多D。

跌落黎果陣你咪strong hold 無人阻止你
又或者係別人恐懼你貪婪

你睇返美股除左武肺影響大果D行業多數上返哂
納指破埋頂 依家零利率銀行股想返家鄉

唔緊要 JD 賺兩倍，我BAC 成本22，只不過死都唔肯升輸TIME COST 早知買多D 台積電 JD 同CCL

冇買喎

有得賺就好走啦
以依家個勢都唔會再升幾多 跌落去就無底

佢點解死都要立法?

其實好大機會乜事都無，樓市股市繼續升，香港人為搵錢決定放棄自由，甘願做中共順民。

我覺佢賭緊呢樣野。
商人只要有錢搵
幾危險都博

咁計即係驚美中爭鬥波及自己？

己經走緊去新加坡啦

其實外資只會逐步走 中共用留島唔留人的政策 只會令香港變成其中一個大陸城市 你話香港仲有咩價值？要同大陸做生意都唔會揀香港做中心啦

外商攞幾千億美金賭10年運水
香港人作為其中一個閒，又企外商嗰邊
輸左又冇乜所謂

for HK people only
not for foreigners la

咁會㨂邊？

坡狗

之後印尼配套成形就過去

只要外資逆轉向支那投資趨勢，就唔再需要泊錢喺香港做避風塘，錢會逐步流走係必然嘅事

數據係唔會呃人
睇下2020上半年有幾多外資走咗？

唔同意見就5毛奶共

即係好多人走定冇乜人走？

揾命搏

係，
但如果係咁，
我哋直頭做真暴徒，
直接趕走外資。

做紅衛兵打倒外資

路過想問吓香港仲有咩代表性嘅外資（唔計支資）？

所以咪要做文宣囉
好多鬼佬乜柒都唔知架

武肺再加國安仲信任大陸管治即香港？
賭錢定投資呀

依家已經係咁
得kpmg 同EY 唔係 franchise

好多外國人覺得支那抗疫做得好好，同佢講話唔係喎如果唔係支那隱瞞疫情唔會死咁多人喎
佢哋會覺得，車，個個國家政府為咗避免引起恐慌都會tone down疲情架啦

唔好當人人好似依家香港人咁高政治觸覺，支共喺我哋眼中係應該早死早著嘅癡線殺人犯，但唔少外國人仲係用量度自己國家嘅標準去量度支那

點樣睇？

真
外國班人黎得香港就係想賺中共錢
言論自由佢地番自己國家大把
係度賺錢又唔係要係度生活，搵夠就輪比下個啦

奶完林奠個閪啦
你有意見就覆啦撚樣
等你呀

你不如諗下開DATA CENTRE 個D 會唔會放心個網絡響大陸，點解TKO 會有甘多外國來GA DC ，好似 HKCOLO， NTT （ JP ） ， 尼堆DATA CENTRE 大客係投資公司來，分分鐘放香港變左好危險。

有夠大嚿錢搵 北韓 薩拉熱窩 都大把人去

佢玩到新加坡咁已經夠啦 , 有版你睇 . 對商人而言 , 民主民權wfc

搞完手足，下次清港資外資，睇住嚟食，好𠹌清楚㗎啦，dllm支那靠殺害中國人起家

我同我身邊朋友既公司. 有4間都已經喺呢1年搬咗去新架坡.

外資走唔走, 最簡單幾個原因: 有冇錢賺, 安唔安全, 錢帶唔帶得走,
只要中共確保外資得到既待遇不變,
仲走黎做乜

問題係支共喺香港玩唔到新加坡咁令外資對佢地嘅「獨裁」有信心啊嘛

其實國安法一實行
所有外資都可以突然變成外國勢力資金
然後比支共屈到仆街充公資產之類
就算想靠香港法律保護都可能OMDB 直接判支共贏

外資冇理由唔明
支共係乜撚都夠膽做得出

中共確保
政策朝令夕改
真係得啖笑

嗱
俾多個原因你點解外資會走啦
唔識sanction點解就去查字典啦

“It looks like, with this national security law, they’re going to basically take over Hong Kong and if they do ... Secretary (of State Mike) Pompeo will likely be unable to certify that Hong Kong maintains a high degree of autonomy and if that happens there will be sanctions that will be imposed on Hong Kong and China,” O’Brien said on NBC’s “Meet the Press.”

外資商家就係要借香港賺盡人民幣

你點知？ 咪已經玩左23 年 . 我剩係見到咁多年黎有幾多國家因為支共市場而跪低 . 有錢佢理得其他國家民唔民主？ 關佢地乜事？
外國 (應該話只有美國）會敢打破依個局面唔係因為香港有冇民主，咩有冇信心 , 係因為想踢走支共搵更多既錢 , 而香港只係其中一樣武器 . 所以如果萬一民主黨上場 , 佢地一樣會隻眼開隻眼閉 , 有錢搵就繼續搵 .

點入？FDI入lor

做垃圾都搵到錢，我又唔介意wor
你地高尚人士，係清貧d 既，加油

我只可以話，大陸有外匯管制，宜家仲可以轉錢來香港，再走資去其他地方。即係大陸唔係封曬路唔比人走。（當然你得罪權貴另計，另一個原因政府都封唔曬）所以，要封曬香港走資方法，都相當有難度。

所有政權都希望民生穩定。
你好人好姐，即係一等良民，中共都搞你，咁同民革有咩分別？咁點維持穩定？咁樣唔好話香港，大陸人一早走啦，你有去過深圳上海北京，自己望下內地情況，有冇連登仔講既咁誇張先。（換個角度，當你係中共，你會唔會花精神搞個平民？定搞 帶頭人 殺雞敬猴？）
其實你去過大陸就知一線城市都幾落後，暫時都冇得同香港比....只可惜...

港幣價值我答你唔到，但法律，國際地位，自由一定係港幣定價一部份,但有聯系匯率，唔會即刻崩潰。驚既換左美金sin lor（我都換左）

我唔係話要盲目樂觀，因為風險無處不在。自己要做好風險管理

外資永遠係睇有幾多利益損失咗
而唔會睇將來有機會損失
因為一有損失佢可以隨時走

所以，就算你同外資講
支共取代香港立法會立國安法
開咗先例，隨時可以改晒香港啲法律
班外資都唔會理，因為佢哋仲未有實際損失
要真係有貿易制裁，會直接受到影響
佢哋先會考慮撤資

唔出奇，但美國政府會做野
剩返係大陸統戰完，有錢搵既企業，更加保守

所以呢步棋其實唔錯 先下手為強
本來美方最多所謂制裁都係港共官員 對中共 美企外資無大影響
但中共一接手 即你若仍裁香港 變得不痛不癢
但裁中共必會影響在港美商利益
投鼠忌器 可行方法有限
一裁又可為中共形做民族情緒 受外國侵略等
基本上 無咩可以輸

我對美方建議 則是 制裁必定要狠 要預有損失
不然中方只會覺計謀得逞 更進一下

加速主義
把握機會換美金攬炒藍絲

香港係自由市場
所有行為均為消費者自由選擇
不涉及第三者因素

所以其實我覺得係恐嚇性 + 攞經濟戰籌碼幾多

要做到陳浩天所講
將中國同香港剔除世貿地位

樓主呢個未必無可能，但西方似做2手準備，一方面開一開門，好似吹bno平權/難民，隔嚟有po就話美國都應該開門，等驚嘅人走，唔走嘅就咪再嘈話唔救你哋

On9 外資點解要走😂

網易仲勁，升咗十年

本身有投資係上面個啲唔會理，走可能走啲得香港 office 個啲

但國安法嚴重威脅到佢地啲資產
尤其是宜家中蟈冇錢
話你有罪又可以收一筆錢
何樂而不為

蓋清又講得幾啱

好簡單，有錢搵就有商人

呢個係最壞情況

雖然我地成日話香港法治已死 但關於商業嘅法治似乎未出事……？
推國安唔代表會有貪污 秘密警察比較大機會貪污
支共應該唔會掂香港外匯管制
姐係香港就算推國安 優勢可能都仲有 姐係企對未必撒

外資唔會走，但會做好走嘅準備。有錢賺點解要走，除非國安法搞埋佢哋。要走都係發生左先走囉，都未發生走乜撚。只要中共一日唔搞外資，外資一日都會喺度。

個算盤冇你地睇得咁複雜，一個原則
揾唔揾到錢？
揾到的話FB入中國有咩所謂，好多外企講自由同人權，係驚歐洲客渣。香港其實仲揾到好多錢，就算你股市點跌，班中產都係照食玩訓，一日仲有強大的中產力量，一日都揾到錢。

咁"外資無乜可能唔走"係因為資訊唔流通所以走，定係sanction所以走，定係你中學未畢業所以走，還是你識sanction 呢個咁深既字咁叻叻所以走？

等到發生先想走？資產都無左+機場就捉左你啦
我相信商家佬未必會發生左事先識郁

外資唔係一個人，派人過嚟香港咋，你驚唔去實有人去。最多咪香港返工喺第二度出糧。

哈哈
回咗咁多你都係冇point
你老母生你個弱智仔出嚟真係陰功

連閙人都要抄
弱智就唔好出嚟獻世啦

其實美帝都出咗聲會制裁, 定係覺得制裁完香港都係冇影響？

要睇吓美國嘅制裁包d乜嘢，可以包括以下：
1）可以係中/港官員制裁
2）可以取消獨立關稅區
3）又可以係其他同美元有關制裁
如果只有1）可以對外資算最小影響。
但如果係2）同3）外資就

有咁好用的特權唔濫用，中共就不是中共了。

新口號：香港人!加速!

而家因為未真落實，其他國家同商人未出手，如果有做開美國公司生意就發現有d 微妙變化產生左
星期四兩會開完，決定落實國安法，就會開始有野睇